日本傳考慮2021年春天開放小型觀光團入境 台灣入列

日本傳考慮2021年春天開放小型觀光團入境 台灣入列

（中央社東京6日綜合外電報導）朝日新聞今天報導，東京準備明年舉行因疫情而延遲的夏季奧運之際，日本政府正考慮在有限度基礎下，於明春恢復入境旅遊。

朝日新聞在沒有引述消息來源下報導說，首相菅義偉政府偏向接受台灣、中國等疫情獲得控制亞洲國家的小型旅行團。

路透社尚未接獲要求日本政府官員置評的回電。

菅義偉政府出Go To Travel（去旅行）補助計畫來提振國內旅遊，國內旅遊近幾年來一直是日本經濟成長的一大驅動力，但在2019冠狀病毒疾病（COVID-19）第3波大流行肆虐下，Go To Travel飽受爭議。

東京和大阪的新增案例均飆至新高，全國重症病例同樣翻新紀錄。

朝日新聞報導，依據新計畫，遊客新型冠狀病毒採檢必須呈陰性，並附上詳細旅遊行程才能進入。朝日新聞說，這些旅客不僅只能透過專用接駁車代步，在旅館、景點也必須與其他遊客做區隔。

報導說，旅客同時必須使用追蹤應用軟體（App），並每天更新自身健康情況。

日方目前開放數量有限的民眾入境洽公，但必須自主隔離14天。

COVID-19影響下，原定2020年舉行的東京夏季奧運延至2021年舉行。

接受台灣、中國

架佬肺炎爆到九彩，搵鬼去

斷估9成國家
會要求日本回國須隔離

接受中國已經係最撚大錯誤
準備到下屆都未有得搞奧運啦

你太睇小支國同台灣有幾崇日啦，加埋香港肯定全世界三甲，有得去就算全程坐車都大把人鳩衝

佢地本土cases 都愈嚟愈多，控制到先算啦

痴撚線 接受中國 日本仔係咪真係咁on9

去完咪撚返嚟
害死啲醫護
等打完疫苗再去會死咩

日本特別行政區

唔理啦有得衝一定狗衝
just a flu

日本第N次爆發